\subsection{Apéndice B: Propagación de errores sobre cuadrados mínimos}
Dada la siguiente ecuación matricial:
$$ A^t \cdot A \cdot \hat{x} = A^t \cdot b $$
con
$
A = \begin{pmatrix} 
1 & 1 \\
2 & 1 \\
\dots & \dots \\
N & 1 \\
\end{pmatrix}
$, $
b = \begin{pmatrix}
V_0 \pm \Delta V\\
V_1 \pm \Delta V\\
\dots \\
V_N \pm \Delta V\\
\end{pmatrix}
$ y $
\hat{x} = \begin{pmatrix}
m \\
b
\end{pmatrix}
$ se quiere determinar el error cometido al calcular $m$ (notamos $\Delta m$) y el error cometido al calcular $b$ (notamos $\Delta b$). Para esto desarrollaremos la resolución de la ecuación matricial propagando el error de medición. Debe observarse que sólo la matriz $b$ contiene coeficientes con incertezas, dado que la matriz $A$ sólo contiene coeficientes que refieren a métricas discretas. 

Calculamos $\hat{A} := A^t \cdot  A$ para una matriz de $N \times 2$
$$ \hat{A} = 
\begin{pmatrix} 
1 & 2 & \dots & N \\
1 & 1 & \dots & 1 \\
\end{pmatrix}
\cdot
\begin{pmatrix} 
1 & 1 \\
2 & 1 \\
\dots & \dots \\
N & 1 \\
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
\sum_{i=1}^{n}{i^2} & \frac{N \cdot (N+1)}{2} \\
\frac{N \cdot (N+1)}{2} & N \\
\end{pmatrix}
$$

Calculamos $\hat{b} := A^t \cdot b$
$$ \hat{b} =
\begin{pmatrix} 
1 & 2 & \dots & N \\
1 & 1 & \dots & 1 \\
\end{pmatrix}
\cdot
\begin{pmatrix} 
V_1 \pm \Delta V \\
V_2 \pm \Delta V \\
\dots \\
V_N \pm \Delta V \\
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
\sum_{i=1}^{N}{i \cdot V_i} \pm N \cdot \Delta V \\
\sum_{i=1}^{N}{V_i} \pm N \cdot \Delta V \\
\end{pmatrix}
$$

Triangulando $\hat{A}$ resolvemos el sistema de ecuaciones quedando

$$
\begin{pmatrix}
\sum_{i=1}^{n}{i^2} & \frac{N \cdot (N+1)}{2} \\
0 & N - \frac{N}{\sum_{i=1}^{n}{i^2}} \cdot \frac{N \cdot (N+1)}{2} \\
\end{pmatrix}
\cdot
\begin{pmatrix}
m \\
b \\
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
\sum_{i=1}^{N}{i \cdot V_i} \pm N \cdot \Delta V \\
\sum_{i=1}^{N}{V_i} \pm N \cdot \Delta V \\
\end{pmatrix}
$$

De aquí despejamos $m$ y $b$

$$
b = \frac{\sum_{i=1}^{N}{V_i} \pm N \cdot \Delta V}{N - \frac{(N \cdot (N+1))^2}{4 \sum_{i=1}^{n}{i^2}}}
$$

$$
m = \frac{\sum_{i=1}^{N}{i \cdot V_i} \pm N \cdot \Delta V}{\sum_{i=1}^{N}{i^2}} - \frac{N \cdot (N+1)}{2} \cdot \frac{\sum_{i=1}^{N}{V_i} \pm N \cdot \Delta V}{N \cdot \sum_{i=1}^{N}{i^2} - (\frac{N \cdot (N+1)}{2})^2}
$$

Reescribiendo las expresiones y separando las incertezas nos queda

$$
\Delta b = \frac{\Delta V}{1 - \frac{N \cdot (N+1)^2}{4 \cdot \sum_{i=1}^{N}{i^2}}}
$$
$$
\Delta m = N \cdot \Delta V \left(\frac{1}{\sum_{i=1}^{N}{i^2}} + \frac{N+1}{2\sum_{i=1}^{N}{i^2} - \frac{N \cdot (N+1)^2}{2}}\right)
$$
